{"pageProps":{"qType":"cTeoria","type":"taxi","quizNumber":"17","quiz":[{"id":313,"question":"ما هي الشهادات التي يجب ان تكون مع السائق اثناء سوق مركبة ؟","a":"رخصة السواقة ، الهوية ، رخصة المركبة وشهادة التأمين وأية شهادة اخرى يفرضها القانون او الانظمة","b":"هوية ورخصة السواقة اما رخصة المركبة والتأمين فيكونان مع صاحب المركبة","answer":"1"},{"id":318,"question":"عند سيرك ليلاً والمركبة القادمة من أمامك تُبهر بصرك:","a":"لا تستعمل نور الطريق ووجه بصرك إلى الجهة اليمنى من الطريق .","b":"استعمل الضوء العالي المتقطع لتنبيه السائق الآخر .","answer":"1"},{"id":325,"question":"مسموح الاجتياز","a":"فقط اذا حالة الطرق وحالة السير تسمح بذلك","b":"فقط اذا كانت مركبتك حديثة الصنع","answer":"1"},{"id":324,"question":"الغاية الاساسية للاشارات الضوئية في المفترق ، هي","a":"توفير بخدمات الشرطة اللازمة لتنظيم حركة السير فقط","b":"تنظيم حركة السير وتوزيع اعطاء حق الاولوية في الطريق","answer":"2"},{"id":308,"question":"هل يجوز ايقاف مركبة على مساحة فاصلة ؟","a":"يجوز بعد اتخاذ جميع وسائل الحذر","b":"ممنوع","answer":"2"},{"id":322,"question":"ماذا يسبب رمل على سطح الطريق ؟","a":"يخفف من تزحلق المركبة على الطريق.","b":"احتكاك قليل بين الإطارات وسطح الطريق وبالتالي تزحلق المركبة.","answer":"2"},{"id":319,"question":"تزحلق عجلات المركبة يتسبب من:","a":"إسراع فجائي.","b":"جميع الإجابات صحيحة.","answer":"2"},{"id":317,"question":"ما هي الغاية من الإشارات التي على وجه الطريق ؟","a":"تساعد على تنظيم حركة السير واستغلال عرض الطريق بصورةٍ قصوى .","b":"تساعد السائق عند التجاوز وتمكنه من إعطاء حق الأولوية .","answer":"1"},{"id":320,"question":"عندما يحدث بنشر في أحد الإطارات في المركبة :","a":"تستبدل العجل المعطوب والركاب خارج المركبة.","b":"تستبدل العجل المعطوب والركاب الذين من جهة هذا العجل خارج المركبة.","answer":"1"},{"id":303,"question":"المركبة التجارية هي","a":"المركبة المستعملة او المعدة للاستعمال في نقل البضائع","b":"المركبة التي لا يزيد وزنها عن 4000 كغم","answer":"1"},{"id":304,"question":"تجوز الاستدارة للسير في الاتجاه المعاكس","a":"في كل حالة لا يعرض فيها ذلك عابري الطريق للخطر","b":"جميع الاجابات صحيحة","answer":"2"},{"id":327,"question":"المسافة الكافية لعملية الاجتياز","a":"تتعلق بسرعة المركبة التي تجتاز فقط","b":"تتعلق بسرعة سير المركبتين، المركبة المتجاوزة والمركبة التي نجتازها","answer":"2"},{"id":321,"question":"مسافة رد الفعل هي المسافة التي تقطعها المركبة :","a":"من لحظة رؤية الخطر لغاية الضغط على دعسة الفرامل.","b":"من لحظة الضغط على دعسة الفرامل لغاية الوقوف التام.","answer":"1"},{"id":311,"question":"ما هو طرف الطريق ؟","a":"المساحة المجاورة لحافة كل طريق خالية من الرصيق ولغاية 3 امتار او حافة قناة الصرف","b":"المساحة المعدة لسير المارة","answer":"1"},{"id":323,"question":"أنت تسير في طريق بلدية بسرعة 50كم/ساعة وأمامك تسير مركبة بنفس الاتجاه وبنفس السرعة:","a":"تجتازها فقط إذا كانت الطريق خالية.","b":"ممنوع الاجتياز.","answer":"2"},{"id":307,"question":"عند ايقاف مركبة بمحاذاة الرصيف ، المسافة بين العجلات القريبة للرصيف وبين الرصيف","a":"يجب ان لا تقل عن 40 سم","b":"يجب ان لا تزيد عن 40 سم","answer":"2"},{"id":316,"question":"خطر التزحلق على طريق رطبة يكون أشد :","a":"كلما كانت الإطارات غير صالحة وممسوحة.","b":"كلما كانت فرزات الإطارات أعمق.","answer":"1"},{"id":300,"question":"هل يجوز استعمال الزامور داخل المدن ؟","a":"يجوز لتجنب خطر محدق لا يمكن تجنبه بطريقة اخرى","b":"يجوز لانواع معينة من المركبات","answer":"1"},{"id":326,"question":"قبل جسر ضيق ذات اتجاهين بدون اشارة تحذير ، يجب","a":"ان تتوقف في جميع الاحوال لاعطاء حق الاولوية","b":"ان تتمهل وتزيد الحذر لكي لا تصطدم بالمركبة القادمة من الاتجاة المعاكس","answer":"2"},{"id":329,"question":"تهيأت للتجاوز وفجأة شاهدت في المرآة مركبة تسير بسرعة وبدأت باجتيازك","a":"لا تتجاوز واستمر بسرعتك العادية ودع المركبة  التي خلفك تجتاز","b":"تستمر بالتجاوز لأنك بدأت بالتجاوز قبل المركبة التي خلفك.","answer":"1"},{"id":314,"question":"لمن يجوز ان يسوق مركبتك ؟","a":"كل سائق يحمل رخصة سوق من الدرجة العاشرة","b":"من بحوزته رخصة سواقة سارية المفعول لنفس نوع المركبة وشهادة تأمين تؤمن السائق","answer":"2"},{"id":302,"question":"تنفذ الاستدارة الى اليمين","a":"من اقصى اليسار الى اقصى اليمين","b":"من الجهة اليمنى الى الجهة اليمنى للطريق المقصود على قدر الامكان","answer":"2"},{"id":305,"question":"ممنوع ايقاف مركبة","a":"بحدود 20 مترا قبل ممر المشاة","b":"بحدود 12 مترا قبل ممر المشاة","answer":"2"},{"id":310,"question":"عند الاستدارة الى اليسار في المفترق من مسلكين متجاورين للاستدارة الى اليسار","a":"يجوز العبور من اليمين","b":"جميع الاجابات صحيحة","answer":"1"},{"id":312,"question":"عند خروجك من مكان لوقوف المركبات","a":"لك حق الاولوية اذا كنت قادما من اليمين","b":"اعط حق الاولوية للمركبات في الطريق القاطعة امامك","answer":"2"},{"id":306,"question":"ممنوع ايقاف مركبة","a":"بحدود 15 مترا من محطة باص","b":"بحدود 20 مترا من شاخصة تدل على محطة باص","answer":"2"},{"id":328,"question":"عند الاقتراب الى مفترق طرق خلف مركبة سائقها متردد لأي اتجاه يسير ، هل يمكن اجتيازه","a":"ممنوع أن تجتازه","b":"نعم ، أنت غير مجبر بالانتظار بسبب تردد السائق","answer":"1"},{"id":309,"question":"طريق سريعة ، هي","a":"يمكن للجميع السير فيها بسرعة قصوى لا تزيد على 90 كم / س","b":"طريق ليست بلدية الخاصة لمركبات الية فقط ونصبت على مدخلها اشارة تدل على ان الطريق سريعة","answer":"2"},{"id":301,"question":"في طريق ليست بلدية يجوز الوقوف على طرف الطريق","a":"لانزال واصعاد الركاب ما عدا الطريق السريعة","b":"يجوز لجميع انواع المركبات","answer":"1"},{"id":315,"question":"هل المظلة الواقية من الشمس ضرورية في المركبة الميكانيكية ؟","a":"نعم لكل مركبة ميكانيكية لها زجاج امامي","b":"نعم للمركبات الميكانيكية فقط","answer":"1"}]},"__N_SSG":true}